中國婦從港飛抵曼谷被綁架 泰警追緝5綁匪包括1港人

一名中國籍婦人早前從香港乘飛機抵達泰國曼谷，甫到埗就在曼谷機場被人綁架，其丈夫在繳付巨額贖金後，綁匪再開天索價要求贖金加碼，丈夫終於報警求助；女事主在報警翌日就獲釋，結束兩星期不見天日的肉參生涯，她在周一（21日）公開向警方致謝。泰警正追緝5名綁匪，其中4名是中國人，1人持香港特區護照，相信有10多名包括移民警察在內的泰國人涉案。當地傳媒公開的資料顯示，該名港人已於本月9日乘國泰航空客機離境回港。

39歲女事主陳金彩（Jincai Chen，音譯）在泰國時間本月6日晚上9時半飛抵曼谷蘇凡納布米國際機場時，就被5人擄走。綁匪其後向女事主的丈夫要求200萬元人民幣（下同）贖金。

女事主的丈夫是一名持有坦桑尼亞國籍的韓裔人，他和親戚向綁匪支付了190萬元贖金，但綁匪沒有放人，更要求他多付100萬元，他於是在上周五（本月18日）報警求助。綁匪懷疑礙於警方調查的壓力，於上周六（19日）晚上11時，在曼谷邦納區（Bang Na）的路邊釋放了女事主。她之後聯絡丈夫，向警方作供講述案件經過。

泰國旅遊警察局副局長素拉察表示，女事主在本月6日到18日期間，曾被綁匪先後帶到多個地方拘禁，包括一所位於曼谷的酒店、一間在芭堤雅的租用屋，以及一間位於沙美島的屋子，之後被帶回曼谷釋放，全程都遭人蒙眼。

素拉察指，落手擄人的5人中包括3名中國籍男子、一名中國籍女子和一名泰國女子，此外另有多達十多名泰國人涉案，包括一名移民警察警官。警方正追緝疑犯並就案件申請拘捕令，但4名中國人疑犯相信已經逃離泰國。據泰國傳媒公開的資料顯示，其中一名持特區護照的疑犯及兩名內地疑犯，在5月6日一同從香港乘坐國泰航空編號CX703的班機，於當地時間晚上10時31分入境，其後在不同日子離境。

泰國旅遊警察周一在蘇凡納布米機場召開記者會交代事件，席上女事主與素拉察握手表示感謝。

可能係熟人喎

中國人打劫中國人

一齊夾個老公~WIN WIN又贏

屌完先放人

200萬人仔=巨款

拿拿拿
平時就一個中國
有起野上黎就分番香港人

不用分那麼細

唔知點解硬係覺得是中國婦苦肉計自己策劃的

又酒店又性...真係去旅行咁.

真係自編自導自演 ……………………

內地女子陳金彩本月初在泰國曼谷機場被公然擄走，網上流傳一段機場閉路電視錄影，拍下陳女被擄走的整個過程，從片段可見綁匪的行動經過部署及計劃，亦懷疑得到機場移民局警官的配合，順利綁走事主，而肉參在被擄過程亦表現冷靜，未有反抗。

陳女於本月6日由香港乘飛機前往泰國曼谷，於當地時間晚上近10時抵達，她身穿白色外套黑色衫，攜同手袋及兩個紙袋，離開飛機後於登機橋步行，此時穿黑衫的男綁匪與她擦身而過，詎料陳女突然停下蹲低整理鞋，綁匪此始料不及，轉身折返，並致電通知同黨，其後陳女起身離開，綁匪立即緊隨其後。陳女其後乘搭行人輸送帶，懷疑她察覺有人跟蹤，不時向後張望，此時其他綁匪便陸續現身。一名掛證件的懷疑移民局警官站在陳女背後監視，參與指揮行動。未幾他示意同黨行動，旁邊黑衫男子即走上前搭住陳女膞頭。離開行人輸送帶時，警官負責帶頭，而陳女已遭一男一女左右挾持步行，另外兩名男子則手持陳女的隨身行李尾隨。

當抵達入境大堂，負責指揮的警官先通過職員通道，其餘同黨以及陳女則排隊辦理入境手續，過程中陳女表現異常冷靜，亦配合綁匪行動，未有反抗及呼救。綁匪及陳女成功入境後，由警官帶往取行李，替陳女拿取兩件行李篋。陳女其後被綁匪帶離機場，登上一部白色客貨車離去。